Koggokonna Kohhus sel 3l Leikuse Kuu 1855.
Kohto jures olliwa
Mart Tamm Kohto pea XXX
Jaan Noor Kohtomees XXX
Ans Smitt Kohtomees. XXX
Ennoloigo Karl Luik kes ärrasurnut, on ennese naisel ja nelli Lastel järreljätnut:
naine Anne 31 aasta wanna
poeg Jürri 9 aasta wanna
Peter 5 aasta wanna
tüddar Marri 9 aasta wanna
Anne 2 aasta wanna
warra polest olliwa:4 Obbest arwatud			30 Rb.		2 Warsat			20		5 lüps lehmat			35		7 wanna lambad			7		3 Lamba tallet			1		2 Seat			3		2 Porsat			1		1 Kasokas			2 Rb. 50 Cop.		1 Kubesi			2		1 Woo			50 Cop.		2 Raut Wankret			10		1 Puu Wanker			25 Cop.		2 Adrat			1		2 Ekkit			10 Cop.		2 Paddat			1		1 Kanga Tellet			1		1 Kapp			1		3 Wikati			65 Cop.		
Ühhes koos 117 Rb Eb
Sädusse järrele sap se naine kui ta on mehhe ühhes sedda warrandus kokkokorjanut, pol selle warrandussest ja lapset sawat teise pole, se olleks sis lastele olnut 58 Rbl 50 Cop se, et se emma Anne Luik agga jei maja piddama sis Kohto polest jaeti se laste warrandus emma kätte nõnda kaua kui tema mehhele sap, sis se mees peab se laste rahha kohto jure sissemaksma.
Mart Tamm Pae Kohtomees XXX
Jaan Noor Kohtomees XXX
Ans Smitt Kohtomees XXX
Karel Saar Woelmelder XXX
Michel Lukas Woelmelder XXX
